.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Pollen-Pods:

Стручки с пыльцой (`Pollen Pods <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1407>`_) |д-2| / Закл. 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- дерево
- растение
- концентрация
- воздействие

**Обычай**: арканный, природный

**Дистанция**: 100 футов

**Область**: 4 (четыре) незанятых 5-футовых квадрата, находящихся хотя бы в 20 футах друг от друга

**Продолжительность**: 12 часов

**Источник**: Rage of Elements pg. 197

----------

Вы выращиваете 4 древесные луковицы, каждая из которых наполнена токсичной пыльцой и чувствительна к движению.
Когда существо попадает в пространство рядом с луковицей или когда луковицу касаются или повреждают её (каждая луковица имеет КБ 5), луковица распускается и выпускает пыльцу в 15-футовой эманации.
Существа в области получают 8d8 урона ядом и должны совершить спасбросок Стойкости со следующими результатами.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона и :c_dazzled:`ослеплено` на 1 раунд.
| **Провал**: Существо получает полный урон, :c_dazzled:`ослеплено` на 1 раунд и :c_stupefied:`одурманено 1` на 1 минуту.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон, :c_dazzled:`ослеплено` на 1 раунд и :c_stupefied:`одурманено 2` на 1 минуту.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d8.





.. include:: /helpers/actions.rst